Title: Stellaria L.
Description: In hac habitasse platea dictumst. Morbi vestibulum, velit id pretium iaculis, diam erat fermentum justo, nec condimentum neque sapien placerat ante. Nulla justo.
Image: https://source.unsplash.com/random/?aqua
Date: 24/10/2020
Keywords: cms
Category: Daltfresh
Author: DabZ
Tags: blog
Published: true
Background: #15bc1d
Color: #0dee08
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Ita credo. An hoc usque quaque, aliter in vita? Non enim, si omnia non sequebatur, idcirco non erat ortus illinc. Portenta haec esse dicit, neque ea ratione ullo modo posse vivi; Paulum, cum regem Persem captum adduceret, eodem flumine invectio? Immo videri fortasse. Duo Reges: constructio interrete. Aeque enim contingit omnibus fidibus, ut incontentae sint. Itaque rursus eadem ratione, qua sum paulo ante usus, haerebitis. Oratio me istius philosophi non offendit; A quibus propter discendi cupiditatem videmus ultimas terras esse peragratas. 


	Intellegi quidem, ut propter aliam quampiam rem, verbi gratia propter voluptatem, nos amemus;
	Consequentia exquirere, quoad sit id, quod volumus, effectum.
	Tanti autem aderant vesicae et torminum morbi, ut nihil ad eorum magnitudinem posset accedere.
	Torquatus, is qui consul cum Cn.
	Hoc non est positum in nostra actione.



Quibus ego vehementer assentior. Aliena dixit in physicis nec ea ipsa, quae tibi probarentur; Iam in altera philosophiae parte. Qua tu etiam inprudens utebare non numquam. Haec et tu ita posuisti, et verba vestra sunt. Videmusne ut pueri ne verberibus quidem a contemplandis rebus perquirendisque deterreantur? His singulis copiose responderi solet, sed quae perspicua sunt longa esse non debent. Nam quibus rebus efficiuntur voluptates, eae non sunt in potestate sapientis. 

Ut id aliis narrare gestiant? Quo modo autem philosophus loquitur? Aliter enim nosmet ipsos nosse non possumus. Itaque hic ipse iam pridem est reiectus; 

Itaque ad tempus ad Pisonem omnes. Hi curatione adhibita levantur in dies, valet alter plus cotidie, alter videt. Quasi ego id curem, quid ille aiat aut neget. Sed residamus, inquit, si placet. 

Atqui, inquam, Cato, si istud optinueris, traducas me ad te totum licebit. Nunc de hominis summo bono quaeritur; Oratio me istius philosophi non offendit; Idem iste, inquam, de voluptate quid sentit? Egone quaeris, inquit, quid sentiam? Ut necesse sit omnium rerum, quae natura vigeant, similem esse finem, non eundem. 


Nam haec ipsa mihi erunt in promptu, quae modo audivi, nec
ante aggrediar, quam te ab istis, quos dicis, instructum
videro.

Si sapiens, ne tum quidem miser, cum ab Oroete, praetore
Darei, in crucem actus est.




	Ipse negat, ut ante dixi, luxuriosorum vitam reprehendendam, nisi plane fatui sint, id est nisi aut cupiant aut metuant.
	Nam si amitti vita beata potest, beata esse non potest.
	Nos quidem Virtutes sic natae sumus, ut tibi serviremus, aliud negotii nihil habemus.
	Mihi enim satis est, ipsis non satis.
	Vide, quantum, inquam, fallare, Torquate.
	Quod autem principium officii quaerunt, melius quam Pyrrho;




	Quam similitudinem videmus in bestiis, quae primo, in quo loco natae sunt, ex eo se non commoventi deinde suo quaeque appetitu movetur.



Zenonis est, inquam, hoc Stoici. Tu enim ista lenius, hic Stoicorum more nos vexat. Egone non intellego, quid sit don Graece, Latine voluptas? Quid est enim aliud esse versutum? Itaque rursus eadem ratione, qua sum paulo ante usus, haerebitis. Quia nec honesto quic quam honestius nec turpi turpius. Si enim ad populum me vocas, eum. Nonne videmus quanta perturbatio rerum omnium consequatur, quanta confusio? Quid censes in Latino fore? Quis est enim, in quo sit cupiditas, quin recte cupidus dici possit? 

Eadem nunc mea adversum te oratio est. Paria sunt igitur. Quarum ambarum rerum cum medicinam pollicetur, luxuriae licentiam pollicetur. Et non ex maxima parte de tota iudicabis? Tamen a proposito, inquam, aberramus. Color egregius, integra valitudo, summa gratia, vita denique conferta voluptatum omnium varietate. Hoc enim identidem dicitis, non intellegere nos quam dicatis voluptatem. 

Ita finis bonorum existit secundum naturam vivere sic affectum, ut optime is affici possit ad naturamque accommodatissime. Confecta res esset. Sin laboramus, quis est, qui alienae modum statuat industriae? Et quidem illud ipsum non nimium probo et tantum patior, philosophum loqui de cupiditatibus finiendis. Eam tum adesse, cum dolor omnis absit; Sed ad illum redeo. Tum Piso: Atqui, Cicero, inquit, ista studia, si ad imitandos summos viros spectant, ingeniosorum sunt; 

Quae sequuntur igitur? Utilitatis causa amicitia est quaesita. Deque his rebus satis multa in nostris de re publica libris sunt dicta a Laelio. Cupiditates non Epicuri divisione finiebat, sed sua satietate. An tu me de L. Faceres tu quidem, Torquate, haec omnia; 


Ut enim qui mortem in malis ponit non potest eam non timere,
sic nemo ulla in re potest id, quod malum esse decreverit,
non curare idque contemnere.

Satisne ergo pudori consulat, si quis sine teste libidini
pareat?




	Poterat autem inpune;
	Eorum enim omnium multa praetermittentium, dum eligant aliquid, quod sequantur, quasi curta sententia;
	Scaevolam M.
	Tria genera cupiditatum, naturales et necessariae, naturales et non necessariae, nec naturales nec necessariae.



Tum ille timide vel potius verecunde: Facio, inquit. Aliter enim nosmet ipsos nosse non possumus. Itaque hic ipse iam pridem est reiectus; Tu enim ista lenius, hic Stoicorum more nos vexat. Vulgo enim dicitur: Iucundi acti labores, nec male Euripidesconcludam, si potero, Latine; At habetur! Et ego id scilicet nesciebam! Sed ut sit, etiamne post mortem coletur? At iste non dolendi status non vocatur voluptas. Audax negotium, dicerem impudens, nisi hoc institutum postea translatum ad philosophos nostros esset. 


	Tria genera bonorum;
	Ita enim vivunt quidam, ut eorum vita refellatur oratio.
	Itaque fecimus.
	Scripta sane et multa et polita, sed nescio quo pacto auctoritatem oratio non habet.
	Stoicos roga.
	Ac tamen, ne cui loco non videatur esse responsum, pauca etiam nunc dicam ad reliquam orationem tuam.
	Ut pulsi recurrant?
	Quae cum magnifice primo dici viderentur, considerata minus probabantur.
	Equidem e Cn.
	Nam Pyrrho, Aristo, Erillus iam diu abiecti.




	Nam nec vir bonus ac iustus haberi debet qui, ne malum habeat, abstinet se ab iniuria.
	Consequens enim est et post oritur, ut dixi.
	Gracchum patrem non beatiorem fuisse quam fillum, cum alter stabilire rem publicam studuerit, alter evertere.
	Non dolere, inquam, istud quam vim habeat postea videro;
	Legimus tamen Diogenem, Antipatrum, Mnesarchum, Panaetium, multos alios in primisque familiarem nostrum Posidonium.
	Verum esto: verbum ipsum voluptatis non habet dignitatem, nec nos fortasse intellegimus.




	Isto modo ne improbos quidem, si essent boni viri.




	Ergo hoc quidem apparet, nos ad agendum esse natos.
	Dicam, inquam, et quidem discendi causa magis, quam quo te aut Epicurum reprehensum velim.
	Sed hoc sane concedamus.




